[拋磚引玉] 點先可以約束黑警權力

留意到連登開始多返POST話要777下台。但其實換走左777都只係換入另一個中共傀儡
與其推777落台，不如諗下點先可以削弱港共政權既主力武器：黑警嘅權力

612 反映左黑警濫權嘅情況，係七警同朱經緯定罪後竟然不跌反升。箇中癥結在於呢幾年嚟對警權嘅約束力從未改善，抱住報復心態對付示威者。只有黑警知道自己濫權係有後果，會俾人革職、無哂啲福利同退休金，佢地先會識驚難得依家既主流輿論都係抨擊黑警濫權，或者就係一個好機會要求加強對黑警公權力嘅約束！

以下係小弟諗到嘅可行方案，希望可以拋磚引玉：

一、要求全面公開《警察通例》
根據香港法例，黑警執行職務時係必須遵守《警察通例》，否則會面臨紀律處分（包括降級同革職）。但係警務處依家只係公開部份既《通例》，而約束黑警行使武力同使用槍械既第29章係未曾公開，令到一般小市民甚至立法機關：第一、唔知道黑警使用武力既準則同界綫；第二、唔知道黑警嘅行為係咪符合《通例》。

所以依家每次黑警武力鎮壓示威者之後，只要拋底一句「警方使用嘅武力係符合《警察通例》」就可以矇混過關。除非前線黑警露樣，俾人影到無理咁打小市民，否則好難以起訴相關人士。負責整個行動部處、負最大責任既指揮官往往可以全身而退，而班死速龍都可能因為無露樣所以追究唔到

所以一定要全面公開《警察通例》，等市民大眾都知道啲黑警行動有無違規。

已公開嘅《警察通例》：

二、要求警察投訴課成為獨立體系
做成依家黑警濫權嚴重嘅另一個主因，就係廢過性無能阿伯嘅警察投訴機制。

依家要投訴黑警濫權其實係要經隸屬警方嘅警察投訴課申請。投訴課會處理整個調查，而相對獨立既監警會只係可以觀察、監察和覆檢投訴課完成嘅調查。所以完全係「自己人查自己人」。

睇到依家連登仔都識唔篤灰，就知道咁嘅制度係幾咁反智。根本無可能做到公正嘅調查。所以投訴警察係嘥9氣。

而且，警察投訴課唔獨立，隨時會通報其他部門拉返示威者轉頭（睇下依家去醫院求診都可以拉9你就知咩事）所以惟有警察投訴係由類似申訴專員公署咁嘅獨立機構調查同判罰先會有用。

三、要求監警機構定期向立法會匯報
監警機構必須要定期向立法會匯報，先可以俾民選議員有機會就關注嘅個案進行質詢，以及確保監警機構獨立運作。立法會（直選）議員係最直接代表到民意，所以議員擁有質詢監警機構嘅權力係好重要。

小結
我知道有唔少人會覺得我好天真。就算設立左制度，最終都一定俾仆街港共政權染紅但眼見依家嘅局面，除非我地成功爭取到真普選，否則港共政權只會一次又一次咁推出惡法，再用黑警同保皇黨護航。每一次黑警武力鎮壓完和平示威，我地都只能夠靠外國輿論壓力推使黑警受制裁。所以希望大家不妨拋下意見，睇下有咩方法可以黑警執法時有所收儉

PUSH

香港要與國際刑事法庭簽定協議，成為締約國

有閪用咩
好似六七咁殺狗咪約束到咯

要建立民間o既武裝力量

而家未係時間講到呢層. 儘可以唔好spin 開個焦點.

但前提就要香港成為國際認可既主權國家呢步幾乎唔可能

殺狗係可以阻嚇到啲人加入狗隊，但最終實令民意轉向狗隊，而且佢地更加有借口加強暴力同白色恐佈，所以除左泄憤之外係一啲用都無

Push

咁中國簽

同佢玩程序

共產黨睬你都傻

Push 警權過大問題要正視

推

好簡單，唔好俾佢有濫權嘅機會就得

學烏克蘭用鮮花同愛感化佢地

或者學耶撚用聖詩淨化佢地

立法 寫警察職權落法律 寫明警察犯法行為

透過監警會太迂迴了

中共實老閪都唔簽，一簽就可以平反64

其中一樣要寫明 同公開既係
沒有警察委任証或臨時委任証既人不能執行警察職務
否則要犯上刑事罪行

其中一樣要寫明 同公開既係
沒有配戴警察委任証或臨時委任証既人不能執行警察職務
否則要犯上刑事罪行

執行驅散遊行示威任務時必須清楚展示 警員編號

警員必須告知你所涉嫌的罪行：
「我PCXXX而家拉你〔姓名〕。因為我有理由相信你〔姓名〕喺〔〕年〔〕月〔〕日晚上約〔〕點，你〔姓名〕意圖襲擊另一名警員PCXXX。」

警員必須先朗讀自己職員編號 才可進行檢查或拘捕

所以佢咪打撚晒橫行囉

感化其實得兩個用處：
1. 感化到個黑警繳械或者倒戈，但見到班黑警清場之後嘻嘻哈哈就知班友著哂魔、無得救
2. 製造輿論同情示威者，但呢個政權唔怕輿論